---
layout: splash
title: "3DS Guide" #
header:
  overlay_color: "#5e616c" #
  overlay_image: /images/home-page-feature.jpg
  overlay_filter: 0.5
  caption:
excerpt: "Полное руководство по прошивке 3DS, <br /> от начала до boot9strap.<br />"
---

Внимательно прочитайте все вводные страницы (включая эту!) прежде чем продолжить.
{: .notice--warning}

{% capture notice-1 %}
Это руководство применимо _только_ для консолей, продающихся в рознице. Приставки для разработчиков невозможно прошить по этой инструкции!    
Если у вас версия для разработчиков ("PANDA" или "SNAKE"), воспользуйтесь [этой инструкцией](https://dev.3ds.guide) (англ.).
{% endcapture %}

<div class="notice--danger">{{ notice-1 | markdownify }}</div>

{% capture notice-1 %}
Это руководство доступно на других языках!    
Нажмите на значок <i class="fa fa-language" aria-hidden="true"></i> в правом верхнем углу страницы, чтобы изменить язык.
{% endcapture %}

<div class="notice--success">{{ notice-1 | markdownify }}</div>

Это руководство нуждается в *вашей* помощи в [переводе](https://translate.3ds.guide/) на другие языки!
{: .notice--success}

Руководству необходима *ваша* помощь в раздаче [этих](https://3ds.guide/rss.xml) файлов!
{: .notice--success}

## Что такое Homebrew?

Под словом [**Homebrew (хомбрю)**](https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_homebrew_video_games) (англ.) обычно подразумевают программное обеспечение, не авторизованное Nintendo. В качестве примера можно привести эмуляторы консолей предыдущих поколений, различные программы для бэкапа и редактирования сохранений, разные самописные игры.

В большинстве случаев запуск homebrew абсолютно бесплатен и использует приложение Звуки Nintendo 3DS (Nintendo 3DS Sound). Существуют также другие методы запуска, использующие платные игры или браузер.

## Что такое кастомная прошивка (CFW)?

**Кастомная прошивка** ("CFW", "кастом") позволяет использовать более продвинутые инструменты, чем простые homebrew. Например, можно устанавливать неподписанное ПО и запускать его прямо из меню HOME.

Кастомная прошивка может быть установлена на любую консоль с любой прошивкой (для версий прошивки >11.3.0 могут потребоваться дополнительные инструменты / аксессуары).

## Что устанавливается в этом руководстве?

Конечная цель этого руководства - это установка на не взломанную 3DS
кастомной прошивки с boot9strap. В некоторых случаях мы используем homebrew как промежуточный шаг для достижения конечной цели - кастомной прошивки.

boot9strap - новейший и наилучший метод запуска кастомной прошивки. Благодаря ему можно получить практически неограниченный доступ к системе спустя несколько миллисекунд после загрузки, что похоже на эффект BootMii для Wii. Это дает еще более ранний контроль над системой, чем arm9loaderhax, и, в отличие от стандартного sighax, boot9strap использует уязвимость перезаписи NDMA, для того чтобы получить выполнение кода с Boot9 привилегиями. Это означает, что любая консоль, использующая boot9strap, имеет возможность сохранения уникального OTP (`OTP.bin`), ARM11 bootrom (`boot11.bin`), и ARM9 bootrom (`boot9.bin`).

Boot9strap имеет множество преимуществ перед другими методами запуска кастомных прошивок. Поэтому он рекомендован к использованию в этом руководстве вместо устаревших программ и методов запуска кастомных прошивок (например, menuhax + rxTools, arm9loaderhax, или даже обычный sighax).

Для получения информации о том, как работает boot9strap, пожалуйста, посмотрите [эту презентацию](https://sciresm.github.io/33-and-a-half-c3/) (англ.) от [SciresM](https://github.com/SciresM/).

Для списка каждой вычисленной sighax подписи (платформа, на которой базируется boot9strap), обратитесь к [этому gist](https://gist.github.com/SciresM/cdd2266efb80175d37eabbe86f9d8c52) (англ.).

## Что позволяет кастомная прошивка?

+ Играть в любые игры, доступные на картриджах или в eShop, вне зависимости от региона
+ Изменять внешний вид меню HOME при помощи пользовательских [тем и экранов-заставок](https://themeplaza.eu/)
+ Использовать "ROM hacks" для имеющихся игр
+ Делать скриншоты игр и приложений
+ Делать резервные копии, редактировать и восстанавливать сохранения игр
+ Играть в игры от приставок предыдущих поколений с помощью эмуляторов. (на New 3DS производительность выше)
+ Устанавливать homebrew-приложения и делать их доступными прямо из меню HOME
+ Сохранять игры с картриджей в формате, который впоследствии можно установить и играть без картриджа
+ Только New 3DS или New 2DS: транслировать геймплей на компьютер по беспроводной сети с помощью NTR CFW
+ Использовать старые флешкартриджи для Nintendo DS, которые были давно заблокированы или не работали на Nintendo 3DS
+ Безопасно обновляться до актуальных версий прошивок без боязни потерять доступ к homebrew

## Что нужно знать перед тем, как начать?

+ **Перед тем, как начинать прошивку, следует понимать риск взлома 3DS: КАЖДЫЙ раз, модифицируя прошивку консоли, вы рискуете получить НЕВОССТАНОВИМЫЙ брик. Вероятность этого крайне низкая, но шанс всё равно есть. Так что убедитесь что вы СТРОГО следуете всем указаниям.**
+ Если ранее вы уже взламывали свою 3DS для получения EmuNAND и хотите перенести его содержимое в SysNAND с кастомной прошивкой, просто следуйте руководству пока не дойдете до пункта о восстановлении EmuNAND в разделе [Завершение установки](finalizing-setup).
+ Руководство предназначено для New 3DS, Old 3DS, New 2DS, и Old 2DS любых регионов на прошивке 11.6.0 или ниже.
+ Если всё пройдет по плану, вы ничего не потеряете и всё останется в первоначальном состоянии (игры, сохранения, NNID).
+ Держите консоль подключенной к зарядному устройству на протяжении всего процесса, чтобы избежать потери данных или поломки в случае внезапного отключения консоли!
+ SD-карта должна использовать [MBR, а не GPT](http://www.howtogeek.com/245610/) (англ.) (SD-карта, входящая в комплект, уже использует MBR).
+ Если вам нужно отформатировать новую SD-карту, воспользуйтесь [`guiformat`](http://www.ridgecrop.demon.co.uk/index.htm?guiformat.htm) (англ.) и установите Allocation Unit Size на 32К.
+ 2DS программно практически полностью идентична Old 3DS. Все шаги, предназначенные для "Old 3DS", применимы и к 2DS.

___

Следующий шаг: [Начало](get-started)
{: .notice--primary}
